hello，呢到係情緒急救站／樹窿post

首先， 深 呼 吸 。

我地仲要一齊加油，呢場係持久戰，香港人要頂住香港人。
呢一刻好痛心，大家都好明白，唔好怕要抖抖、回一回氣，我地仲有好漫長嘅路要行。當下我地可以做到嘅，就係照顧好自己，然後身邊人，我地先可以繼續努力為佢地行落去。

如果大家想放負，或者無人傾計，呢個係樹窿 post，我地喺呢個post入面頂住大家啦，好無？

下面有d我喺喺telegram channel「香港人正能量集氣信箱📪」copy出嚟嘅資料，如果想有個人打電話，都希望呢d熱線幫到大家：

／／照顧好自己之後，如果可以嘅話，請好好守護身邊嘅人，互相提醒大家要照顧好自己，陪住大家，保持聯絡。同唔同人傾談嘅時候，容讓大家有唔同嘅感受、唔同嘅步伐，唔好心急，慢慢聽、慢慢講，聽住，陪住。
*
如果真係好困擾、好辛苦，覺得唔係好搞得掂，it’s OK。It’s fine to be not fine。咁並唔代表你唔好，亦唔係你軟弱，呢個係每個人都有可能經歷嘅感受。如果你想嘅話，可以試下搵專業人士幫手，有人會願意聆聽你、陪住你。又或者你估計身邊嘅人可能有需要，都知道有以下情緒支援服務可以考慮。
*
以下係一D情緒支援服務資料（不斷更新，歡迎更正、更新）：

社區支援服務:
1. 良心理政心理學家輔導聯絡電話：9547-5781

2. 香港心理學會輔導心理學部 [只限成年人]
免費緊急支援服務 （6月13-15日）:

3. 陳少清心理工作室 [只限老師和學生]
Whatsapp 聯絡 5282-7370

3. 慈山寺佛法心靈輔導中心
(香港筲箕灣東大街159號東輝大廈3樓A)
(星期一 / 二 / 四 / 六 10am-6pm；
星期三 / 五 1-9pm)
費用全免，輔導服務 敬請預約
查詢：3162-6388

4. 新生精神康復會臨床心理服務 [只限記者]
日期： 2019年6月15日（星期六）至6月23日（星期日）
有需要記者或前線採訪工作人員可填妥表格：

安定心神小工具

- - - - - - -
電話熱線服務:
1. 香港紅十字會 ：3628-1180
(設中、英文)
6月15-16日：2-10pm

2. 生命熱線 2382-0000

3. 明愛向晴熱線：18288 (24小時)

4. 東華關懷熱線：2548-0010
(星期一至五：2-6pm)

5. 心晴行動慈善基金熱線服務：2301-2303

6. 香港小童群益會輔導中心 : 90846924
[只限家長]
6月14日至6月17日：9:30am-9:30pm

7. 青年新領域熱線：2635-7709
[只限青少年及其家人]
(星期一至五，公眾假期除外：10am-1pm；2-5:30pm)

8. 女青輔導熱線：2711-6622
(星期一至五: 7-9:30pm)

9. 女青婦女專線：2711-6622
(星期一至五 2-4pm)

10. 婦康聆資訊熱線：2711-9939
(24小時)

11. 關心一線：2777-8899
[只限6-24歲]
(星期一至六：2pm-2am)

12. 浸信會愛羣社會服務處
兒童及青少年身心健康服務
情緒支援熱線：3413-1543

13．明愛賽馬會石塘咀青少年綜合服務 [只限青少年]
Whatsapp, Telegram, 電話：7071-4193
(6月12-19日：2-10pm)

14. 香港小童群益會家長專線：2866-6388
(星期一至三：2-4pm；星期四：7:30-9:30pm)

15. Edge Development Centre
教育心理學家義工團隊
[只限學生、教師、家長]
FB PM:

16. 循道衞理楊震社會服務處
沙田青少年綜合發展中心 - 沙田愉翠苑
2609 1855 (中心電話)
15/6(六)：10am-9:30pm

6022 2001 (深宵青年專線)
15/6(六)：10pm-6am

17. 賽馬會青少年情緒健康網上支援平台-Open噏
[只限11-35青少年]
(24小時提供緊急情緒支援服務)
大家可以透過以下方法進入平台尋求協助：
Website :
Facebook messenger :
WeChat : hkopenup
SMS : 91-012-012

18. 利民會《即時通》
24小時公眾熱線：3512-2626

／／

push , stay strong everyone

推

第二條生命啦
點解香港會變成咁
點解佢地要承受依啲事

PUSH
我地要堅持落去，而且係一齊堅時落去，一個都不能少。

真係唔知幾時開始香港係咁樣……

但係我地要相信呢個係佢意願
相信有日我地會令到佢嘅願望會達成

我地秒回你地，有咩情緒放低呢到！！！

心好攰啊好抑鬱

有需要既可以睇下，或者share俾有需要既朋友
往後仲有好長既路要走，起爭取既同時，請大家都照顧下自己

推畀更多人睇

不如俾自己抖一陣，去沖個涼…
容許自己攰一陣啦

你將你既惡夢講出黎喇，心會舒服d

push

家樂牌巴打，而家好似做咩都無用咁
市民遊行遊過，衝又衝過，義士自殺，全球登報... 政府仍然充耳不聞..

無力感好重，唔知仲可以做乜

我哋究竟做錯咗啲咩
俾咗個咁絕望嘅未來佢哋

點解。。。點解。。。

好似無用咁…
但係我依然相信呢個只係當刻…
總有一日香港人會唔洗再咁樣表達自己架…

但係你而家抖一抖啦，唔緊要，我地仲有好長嘅路。

情緒已經小小失控，我本身就對華人賤種有種厭惡感，但我只針對廢老同掌權者。
班仆街歪曲事實配合共狗維穩部隊不停抹黑香港人，班廢老講極又唔聽，根本就唔應該畀呢班文革餘孽生存落去，有佢地存在嘅一日只會不停蠶食年輕人嘅未來，我自己身為第五代香港人，受阿爺影響好清楚反共係必須，亦因爲阿爺好驚共產黨先移民去加拿大，對於共產黨佢係恨之入骨。唔能夠畀共狗用恐懼支配香港剝奪下一代嘅自由

你都頂住呀巴打！

香港人加油！！！

我知我唔應該上連登同FB住,一諗起義士就想喊。但又心掛掛想睇最新消息我應該點做

同埋我可以做咩幫到佢地我又唔敢最前排，又唔識FA，出左黎都好似廢既，我對唔住佢地

我已經對呢個政府恨之入骨，華人賤種自治簡直係笑話

巴打，呢個唔係你嘅錯，你已經好努力架啦…

我屌你老母仆街冚家剷支那共產党,我一日未死都同你砌落去

突然發覺自己好冇用
成個心真係好痛

共狗總有一日會倒台
你同我都要繼續努力反佢地！

[突發] 聽晚有追悼會

分擔

唔緊要啦，我地呢到陪你啦
唔敢企前排、唔識first aid唔緊要，我相信你已經做咗能力上可以做嘅野

我地抖一抖，先再諗下之後做咩，而家喺到大家一齊頂住大家都好重要架

總有一日佢地要付出代價，俾天收

點解我哋永遠都撼動唔到依個政權？
如果我哋可以做得到，就唔會令佢哋生活係咁絕望嘅環境當中。

唔好咁講啦，你已經好俾心機架啦

無力感重嘅可以睇下呢個

唔好放棄希望！！

香港人做錯咩
我諗唔撚明

明明唔係暴動 又比人講成暴徒
明明係爭取一啲咁基本既野 變成分裂香港

香港係咪痴撚咗線

好多謝你,我地抖抖之後要再努力
要呢個仆街政府得到懲罰

我地已經撼動緊架啦…起碼而家更多反共嘅人一齊出嚟開聲

而你都已經好努力架啦，我地要更加團結，頂住大家

推呢個

Push
我地大家一齊行落去啊！！
求下大家 求唔好再有下一個！！

香港無痴線，係仆街中共同港共痴線...

大家已經做咗好多野，只係我地未咁快睇到成效炸！

大家加油呀香港人我地一齊行落去！

我地要大家頂住大家

仍然要相信 這裡會有希望
登報可能短期唔係好見到成效
但從中起碼見到香港人團結既力量係幾咁大
我地咁多個人係一齊行緊架大家
一個都不能少！！

我都希望，可以完成佢哋嘅遺志。
唔想再見到再有。
救救孩子。

照顧好自己
你點呀？好d未？

有需要既後生仔女 真係要求助 想喚醒港豬仲有好多方法
唔好禁傻 個人係到 仲可以做到好多野

共黨除非全面戰爭，否則唔會倒台，華人賤種基因係共黨基石

推高啲俾其他人睇到

Push

我好攰我開始對一切都無感覺
唔係慣左盲目左果種
係我已經唔知可以做乜果種
有冇人明？
好痛苦我唔想咁

香港人無咁嘅dna

辛苦你地 ... 忙完登報又要做情緒輔導

明知自己唔應該無感覺，
但係又好似真係無感覺，
淨係可以喺到嬲自己無感覺…
我諗我明

一齊傾下計

我係勇武派 我亦都係中學生
但係我尋日勸人唔好走嘅時候 無啦啦有個人過嚟屌鳩我
其實大家有大家嘅行動點解要咁做
同埋見到身邊一開始一齊出嚟嘅朋友 個個都唔出嚟
獨力難支 好撚灰

算得係啲咩…

p

唔知呀，不過我一定會到。
利申69發夢都有抄到證，不過就算發生咩事，我都唔會放棄。

巴打 you are not alone
我喺到！

香港人 加油

你唔放棄，咁我地一齊唔放棄
而家抖抖先啦…下次小心d，我會mark低你user name，睇下之後仲見唔見你架

啲無力感又出翻晒黎喇

好撚辛苦 好似做乜撚野都無用咁

粉粉都要撐住
你地文宣組覺得自己太busy就要唞下氣
行山散心乜都好

香港人 頂住

你個名
真係會好似啲浪湧埋嚟咁

我地唔做就真係咩都無用架啦…
你抖抖啦 抖完歸隊我地繼續加油

多謝你呀。
有幾個手足都去咗抖抖
大家都要休息呀

好辛苦 由見到新聞到而家心情好凝重
完全冇胃口食飯
見到啲IG仲係一堆飲飲食食更加想反胃
場仗打完就逐個unfriend
巴絲們要撐住

大家加油！

唔好理佢地班人，唔好開IG住
我地傾計啦

lunch食咗咩呀

推。大家頂住

與其話嬲不如話驚
面對香港已經好無力
我唔想連份少少堅持都無埋
香港千瘡百孔唔係今日知
但一氣過拋咁多野過黎真係招架唔住
my whole life is a lie既感覺又翻黎
香港變得好陌生

巴打多謝你 見到你個po差啲喊咗出黎
lunch食咗盒飯 等自己冷靜啲夜啲先再食野

大家唔好放棄啊

你份堅持唔會無架，
你會驚自己無哂感覺就說明其實你仲好在意，
可能係一時個腦處理唔到姐…

呢一刻覺得招架唔到唔緊要啦，
我地頂住大家就大家都唔會跌架啦

有時唔係想死 只係揾唔到生存嘅理由

分化同失敗主義撚，你地點對得住烈士

推！......

要喊未喊
夜d食唔緊要，但係唔好唔記得食呀
咁你而家做緊咩

俾自己休息一日，聽晚先接收資訊

人手頂置

出面好多負面post

加油呀！

推
大家要堅持到底
休息一下是為了走更遠的路

推 都重要

推比有需要既人

加油

唔緊要啦
而家搵唔到姐

有時純粹想同大家一齊共同進退
都已經足夠係理由架啦

去休息啦！
等你ready好歸隊

香港人加油

好治癒

真係架？可唔可以捉哂佢地入嚟

死係解決唔到問題

梁烈士 同 盧烈士已經提醒左我地
就算你付出生命，問題都不能立即解決
只有留低自己條命，先會見到問題解決既一日

各位頂住

多謝你開呢個post

想放負嘅朋友，可以whatsapp 60978760

入面有好多人願意聆聽

推

香港加油

好傷心 都叫識得烈士 剛剛拜完佢....

有冇人個心唔舒服到連個身都唔舒服，之前就經期亂甩頭髮作嘔，今日睇完消息就發燒，真係好撚惡頂，facebook啲藍絲group仲吹緊咩安家費，個女仔畀美國煽動，笑佢蠢，屌佢一心要攪亂香港，屌你老母點解我哋要放住呢班三毛咁耐令佢哋可以講嘢咁撚大聲，人死撚咗仲想點？嗰頭啲建制仆街CCTVB為兩餐就乜鳩都做得出，怕就係怕冇咗份工，依家有人冇撚咗條命呀，嗰啲為錢嘅仲係唔撚係人嚟？點解要死？自殺有撚用？嗰啲仆街un un腳笑鳩香港人，新移民共產黨奶共雞我屌你老母臭閪，躝斯gut路死撚番上去蝗蟲國做蟲啦，呢個香港我哋架，做乜鳩呀家陣

做得好好㗎啦， 已經由不可能到可能， 原本條例係已過二讀! 多得你們每一個
要肯定自己呀!
辛苦的話，抖一抖!
我們一直都在!

睇到新聞一刻真係個心那一那，想大嗌屌你老母，我都唔知想講咩

屌 完啦好嘛
呢個月好難頂

Playlist 播到家明d眼淚又係咁流
好攰呀港共幾撚時收皮呀屌

推
我地一個都不能少

好心痛

好心痛點解呢個世界變成咁

我地都要理解佢地未必係諗咁樣會「解決問題」

不過大家都係唔好俾一時感覺主導自己呀

以前係因為想輕鬆先上依度
因為香港嘅改變連登變成咁無可口非(甚至係當前災難中可幸嘅事)
但係真係會越上越頹越sad
有時真係會頂唔順揾其他野睇先

各位有唔開心真係要搵人傾 唔開心就同朋友/上連登吐下苦水 仲有好多人都關心你
一個都不能少
you’re not alone

我好撚攰呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
心力交瘁

上facebook 見到d 仆街講風涼話就好撚嬲

推
一個都不能少

多謝樓主

我係另一個post 講過一次

唔好成日比媒體既乜野背水一戰最後鬥爭影響到，以為今日/明日/後日無效果就玩完
前人種樹，就算你唔同意前人策略，都不能否認有六四集會先有七一遊行，有七一遊行先有反國教，etc
自古以來在位者都唔會輕易投降，抗爭路漫漫。多讀歷史書（任何）可以令自己更清楚所處位置

出面d負面post，你幫我捉佢地入嚟傾計！！！

大家唔開心要講

我從來都無諗過自己會為兩個唔識嘅人心痛
更加無諗過會為兩個唔識嘅人喊
點解香港會變成咁
好唔甘心 真係唔想他日要喺自己嘅地方
生活得擔驚受怕無安全感
但係更唔甘心嘅係望住你哋
一個真心想香港好嘅香港人以死明志
真心為香港好嘅香港人就嚟絕種
手足們 少一個都唔得啊

唔想消費死者 又唔知可以同邊個講
多謝你呢個樹窿post

推，大家傾下計唔好諗埋一邊

有一刻想自焚😭

你地就係香港嘅希望，全世界呢兩個月都見到香港嘅年輕人好似AI 咁不停進化 keep pivoting !

So far 未0係政府到爭取到乜，但係你地已經建立左「香港人年輕人」呢個brand name ！係全世界都有value ，由planning到execution 都世界級

就算最後選擇離開香港，你有咁嘅cv , 邊個民主先進國家/公司會唔要你？

唔好放棄自己，你撐多一日，身價就高一級。

巴打 喊下啦
真係會好啲

深
呼
吸
先
～

個心唔舒服到個身唔舒服真係好惡頂…
佢地會俾天收架

每一個都有出力，好重要！

大叫屌你老母啦！！！
唔好頂住頂住

個六月真係好長…
我頂住你先啦好無？

個心好平靜，但D眼淚係咁流，我係咩問題

喊哂佢先啦
喊哂我地繼續努力呀

你點呀？

我相信我地可以變返佢架……

又有人跳？

但係好彩我地仲有成班人頂住大家…

巴打你頂唔順就抖抖先啦！上下youtube，沖個涼，今晚早d訓

你都加油呀

你做緊咩呀？

不如今晚抖下先啦，唔緊要架，你已經出咗好多力

Take care

［小心五毛分化放負撚］無力感元凶係政府同保皇黨，並非源自抗爭手法

唔好理d on9講風涼話
佢地等天收！

巴打你睇下其他野先啦

你都加油呀！

喊到停唔到

可能你唔想面對自己嘅哀傷？

我屌 唔好啦求下你

「我從來都無諗過自己會為兩個唔識嘅人心痛
更加無諗過會為兩個唔識嘅人喊」

好中point…
你都要照顧好自己呀…

傾計啦傾計啦

大家都會陪住你

點解呀？
唔好好好似你user name咁呀！！

好無力，做乜都無用。
前線企過，後排又企過，都好似係徒勞無功咁。
本身有情緒病，睇到又有一個義士走左真係好心痛，好想死

有人死
d人為左不負責任
可以講到死者一文不值
就係因為呢d人
佢地比中央砸死都好應該

有時未反應過嚟，但係已經傷心緊

俾自己喊下啦

你而家點呀？有無好少少？

大家都好樂意聽你嘅感受

我好困擾
因為華人社會冇人想做帶領者
所以選擇推卸責任
搞到有人見烈士犧牲
就話不值得，搞臭運動
甚至連死因都可以扭曲
話係隊友整死佢

我
真
係
好
混
亂

好似姐，來日方長架，會有用架

巴打你而家點樣呀？喊得出就喊下啦

好無力，仲諗住依幾日休息下，依家又喊到仆街

佢地真係好仆街
唔好理佢地！！

喊緊
真係好攰，點解香港會搞到咁。

好困擾，人不在香港，但日日睇實香港新聞
工作關係，無辦法翻去同大家一齊搏殺，好內疚
唔敢再估計香港會發生乜野事，一個又一個出事
政府無動於衷，等住清算香港人，覺得香港越黎越恐怖

係唔係好似入咗深淵咁？

深 呼 吸 先 ～

烈士犧牲，我地尊重佢。
唔好再睇佢地d說話，我地傾計啦
食咗飯未

係，仲要係出唔反黎個種

lm

好得意

食左
多謝，我真係好想抽離感情去判斷呢件事
睇怕今晚又失眠

睇下樓上隻貓
或者不如你去睇下youtube啦～～

如果大家想搵人傾訴心事，或者想暫時遠離負面情緒
歡迎入嚟傾傾
乜都可以傾

見到隔離Post 有人公開自己電話畀人去傾訴
始終一個人好難覆得切咁多人
所以如果想幫手做心靈輔導
希望都可以入去入面幫手

試下今晚盡量睇下啲唔關事嘅野，例如小新，比自己休息下先。有時訓唔著，格硬訓仲辛苦。

自己係攝影師，好想企係前面幫手
6月9望住班細路比狗咬，自己好似乜都做唔到
剩係可以攞個鏡頭影住，等啲狗唔好打得咁癲
好似自己乜都做唔到幫唔到咁
睇係啲狗又要扮對佢地冇咩敵意，又要扮比示威搞到冇得瞓
其實我個下真係好想攞支鏡頭打爆佢個頭，屌尻啲狗
唉，我唔知自己幫到幾多，愈撐愈辛苦

我思考咗好耐
明明民主自由依類普世價值
唔係應該每一個人都應該平等擁有咩
點解一個又一個烈士既事情都唔足以令某啲人醒
緊係仲會有啲廢中廢老收錢去遊行
政府仲可以無動於衷
警察仲一次比一次做啲有違良心既事
到底大家都係人 點解到咁都唔肯收手
心很累 每睇一次烈士既遺言就喊一次
為香港人無私奉獻雖然好傻 但同樣好勇敢

我覺得有時候大家太善良
呢個世界有人可以用死者大做文章
就係想人驚懼>>失望>>放棄
為左目的不擇手段，想煽動更多人去死

唔好一個人承受 仲未完 我地仲有希望
唔好衝動 我地一個都不能少

同埋個心好似比舊大石責住咁……

想傾計嘅，有我地陪你

係。。。我有屋企人仲要係做警察，反到屋企冇人同我傾，我真係好攰好想喊。。

你肯講，我會聽

我發覺呢一場反送中運動
最大最強烈反應
係我地呢一班年輕人
反而好多年長嘅
一個個上曬岸
一個個出發點都係為錢..
物佢地無諗過
年輕人出聲，係為自由為公義為自己去發聲咩？
呢班廢老永遠口不擇言
就連我家兩位都係咁
最恐怖就係呢班人
點解會咁？
我敢肯定
呢班廢老
其實心裡對港共中共係咩環境清楚得很
但係佢地係個啲但求有錢有安樂茶飯食
係可以當咩事都冇發生
I am really shame on you

我們呢代嘅人，係因為一步步見證住
與生俱來嘅自由
一步步咁慢慢縮細
先至會比其他年齡層嘅人士，有咁大反應

見到兩位烈士先後為香港呢個仆街正苦而死
已經sad到
個心好唔舒服

未來嘅事，講真好灰，亦做好心理準備，我們所認識的家園，會消失
但至少我無愧於心
因為我有為一些不公義的事情
用行動向全世界説不！
我亦會繼續，係我能力範圍之內，繼續用行動告訴世界我們説不！

巴打多謝你。。
小女廿二歲，一直都冇諗過有一日會面對政治呢啲野，仲會認為事不關己。
一開始既6月9號都冇出到去，仲反緊工，睇睇下facebook先知發生緊乜事，點解香港人會咁著緊。去到6 12出到去既時候真係好似去左第二個香港咁，個到好可怕，我做前線都食左幾個催淚彈。。
621 27 都有出去，但我愈來愈小朋友同我出，愈來愈無力。。點解又有一個妹妹走左。。究竟係邊個搞到香港咁。。

我哋要同哩個政權鬥長命

69 有出
612 都有出，但本人太細膽唔敢企係最前線
616 同之後g20集會都有出
但個種無力感好大
好想幫手做啲嘢但又唔知自己做咩
好唔舒服，呢種無力感

感謝你地!

唔……係唔係而家諗返起612都會驚？

本身有情緒病，一諗起會出汗，手震腳震，又失眠

咁有冇專業人士follow你？

沒有呢屋企人冇人知

咁你真係一個人背負左好多嘢

巴打，我好攰好想一走了之

如果你喜歡，可以tg我
raymkmk

當然，如果你只想繼續喺呢度傾，都冇問題

總籌巴打 我地係 （ 奠儀兩位已故烈士眾籌《金融時報》及日德法英等各國報章頭版並要求林鄭月娥引咎辭職以並向死者及其家屬道歉 ）
希望搵你地幫手 聯絡你地 我地gmail係 hkprotestfunding@gmail.com

多謝你
喊咗出嚟舒服啲
食咗藥, 早啲瞓
希望七一這裏會有希望

借個位

我一開吹水區，已經見到無數既post都係關於想尋死。
各位巴絲真係唔好諗咁多呀，我同大家一樣都好失落，
如果你地真係好頂唔順既，不如入來呢個tg gp，我
地一齊面對啦。

另外感激你哋咁熱心為香港付出
辛苦哂 🙏🏼